chanchito feliz
Jenrry.Soto@ocean.ibm.com
Initial password: em4dxfcq02mv30yc

creo que es del box
Jenrry.Soto@kyndryl.com
80GradoS80@#*??
80grados@#@1480
80Grados80@#@#
pass: 80grados@#@1480jenrry correo: Jenrry.Soto@ibm.com --> 80gr4dos@#@1480Sot0

https://outlook.office365.com/kyndryl.com
Jenrry.Soto@kyndryl.com


BOX
https://ibm.ent.box.com/folder/0

box link compartido por la srta giovan ruiz
https://ibm.account.box.com/login?redirect_url=%2Ffiles%2F0%2Ff%2F127249083445

helpdesk bcp
numero anexo
01 313 2000, 333 33
01 200 0600, 333 33

abel jose corales

ya fue https://ibm.webex.com/meet/abel.jose.corales.celis | 1458174339

https://kyndryl.webex.com/webappng/sites/kyndryl/dashboard/pmr/abel.jose.corales.celis
https://yourlearning.ibm.com/
correo: Jenrry.Soto@ibm.com
pass: 80grados@#@1480

https://yourlearning.kyndryl.com/
https://kyndryl.udemy.com/organization/onboarding/
https://ibm-learning.udemy.com/organization/home
https://yourlearning.ibm.com/
https://gd.mail.ibm.com/verse
https://kyndryl.ent.box.com/file/778051040877
https://info.credly.com/ Jenrry.Soto@kyndryl.com 80grados@#@1480
https://learning.oreilly.com/home/

Maquina remota
P09MT23335LPT10
user: T11238
pass: 80grados80@#
new pass: 80grados90@#

box naranja
kyndryl.account.box.com/login
Jenrry.Soto@kyndryl.com
80Grados80@#1480jenrry
inicio de sesión no válidas. y le doy en continuar y me lleva al mismo sitio otravez

maquina remota
P09MT23335LPT10
user: T11238
pass: 80grados80@#
old pass: 80grados90@#
new pass: 80grados50@#
----------------
Account ID: 16701921898
your name: Jenrry.Soto@ibm.com
--------------------
udemy
https://www.credly.com/users/sign_in
https://www.kryndyl.com/users/sign_in
-----------------------
https://kyndryl.ent.box.com/file
-----login bcp o kynfryl-----------
https://login.microsoftonline.com/5d93ebcc-f769-4380-8b7e-289fc972da1b/saml2?sso_reloa

---------slack-------
bcp-gts-so.slack.com

-----correo antiguo ibm------------
https://gd.mail.ibm.com/verse

------manpowergroup-----

trabajador: AS109990600
pass: 1480@ManPower2

----nuevo---yourlerning------
https://kyndryl.yourlearning.ibm.com/

----contactos-------
Contacto para Soporte (Helpdesk), opción Kyndryl (+01 625 6911)
Contacto Deskside Support Luis Revilla y Julio Rumiche (+51 994 606 099)
Contacto para cambio de Equipo Mario Velasquez (+51 994 606 950)

-----url box naranja-----
https://kyndryl.account.box.com/login?redirect_url=%2Ffolder%2F0

-----url-slack-----------
https://app.slack.com/client/T027S9F5ZT8/C02D500LW9Y

-----url-jira-------------
https://jira.lima.bcp.com.pe/secure/RapidBoard.jspa?projectKey=INCTSP&rapidView=1226

------help desk-----
http://pintranetp08:2012/

------KYNDRYL CAMBIO DE PADD----------
en caso de cambio de equipo: https://login.kyndryl.net/usc/settings/security
in.kyndryl.net/authsvc/mtfim/sps/authsvc?StateId=bf764e11-7454-4157-8a8e-15f81d6f8062
cuenta: Jenrry.Soto@kyndryl.com
password antiguo: 80grados80@#
new pass: 80grados@@##1480 <--tambien sirve para el BOX y Kyndryl Slack
new pass 2: 90grados@@##1490 <--nueva pasword 1 de febrero del 2022
----------------------------------------
Flow control is used whenever a block of code is only run when a condition is met.

 zero exit status when they complete successfully, but a non-zero status to indicate an error

 if creates a new if block that must be terminated by its own fi, as does the enclosing if.------
if crea un nuevo bloque if que debe ser terminado por su propio fi, al igual que el if adjunto.


The final else clause will never be run.

The test is for a string comparison and will result in a number such as 10 failing the test.
es menor en secuencia en una comparación de cadenas. El comando correcto sería.
[[ $a -gt 3 ]] && exit
or:
(( a > 3 )) && exit


if [[ -z $surname ]]
then
echo "You must supply a surname"
exit
fi

[[ $surname = "" ]] && echo "You
must supply a surname" && exit

cadena tiene una longitud cero, o usar -eq en lugar de = para comparaciones de cadenas.


To make it easier to see which parts of a script are conditional

a=0
while (( a != 100 ))
do
(( a += 1 ))
done
hasta busca la igualdad con 100, el ciclo while debería usar una prueba de desigualdad.
Sits in an endless loop, doing nothing.

select and case
Una declaración case comienza con la palabra clave case y termina con esac, que es la da.

By the esac (case backwards) keyword.
----------------------
 16 https://www.youtube.com/playlist?list=PLd9auH4JIHvupoMgW5YfOjqtj6Lih0MKw
==========================================================

P.- With the following syslog.conf priority description, what priority messages will be logged? 
R.- kern.emerg, kern.alert, kern.crit, kern.err and kern.warning

P.- What utility is used to control the growth of system log files?
R.- logrotate

P.- Why is a host name shown in syslog created log files?
R.- syslog is network-aware and many hosts may be using a single syslog server for logging

P.- Where are log files usually kept on a Linux System?
R.- /var/log

P.- Where should you look for information about a specific packages logging mechanism?
R.- The /usr/share/doc director

P.- What is logged in /var/log/messages?
R.- Most of the more important messages

P.- What is a core file?
P.- A core file is the memory image of a running process that has died unexpectedly

P.- How can a user use a core file?
about the signals that killed the process, and environment information from a core file.

command can be run to get a list of signals that may have caused a program to dump core?
R.- man 7 signal

P.- Select True or False for each statement.
The status of any program can be viewed by using the status option to the program. TRUE
A user can only view the status of processes they own. TRUE
of most system services can be viewed by using the status option to their startup file. TRUE
 of a system service can always be viewed by sending a HUP signal to the service. FALSE

program shows system status information, including process information in a tabular form?
R.- top





===============================================
dni: 08879918
nombres: VIVIANA ROCIO
apellido paterno: COLONA
apellido materno: RISCO
fecah de nacimiento: 26-04-1971
fecha de emision del dni: 08-04-2019
estado civil: CASADO
nombre del padre: JUAN FERNANDO
nombre de la madre; ALCIRA VIVIANA
correo electronio: VICORIS@HOTMAIL.COM
celualñar: 994712703


PROCESO PARA EMPEZAR A ATENDER UN TICKET SEGUN ERICK SHUPINGAHUA


Mas/Crear Subtarea/
ertificación: Resum [AgileOps][INCT][CERT][AgileOps- Grupo24][VALIDACION Y Ejecución]
uccion: Resumen [AgileOps][INCT][PROD][AgileOps- Grupo24][VALIDACION Y Ejecución]
Unidad Organica: Ninguno
Instrucciones: Ejecución de congelamiento
y click en "Crear"
luego click en AgilOps/click en la Subtarea/en comentarios/colocar el titulo del ticket

=========WORKPLACE=========================
nts-252Fclaim-252F-26contact-5Fpoint-nombre completo; JENRRY SOTO DEXTRE
contraseña: 80GraDos80##@

===========COGNITIVE CLASS=========================

fuLL NAME: Jenrry Soto
PUBLIC USERNAME: JenrrySotoc7f6
CORREO: Jenrry.Soto@kyndryl.com
NEW PASS: 80GraDos80##@

=====SLACK===
clave creada para slack en el celu; 148070

========correo kyndryl========
correo: Jenrry.Soto@kyndryl.com
pass: 80grados@@##1480
pass antiguo: 80grados80@# <--sigue siendo util, comprobado pass que sí funciona.

======linode=====
https://cloud.linode.com/login

=====openconnecy======
openconnect --protocol=anyconnect vpnbeta.viabcp.com

=====campusBCP=====
user: T11238
pass: campusbcp
new pass: campusdextre
======================
hablando con Katherine Velasquez Hinostroza:

cuando en certificación, indique NO APLICA
no se ejecuta ningún paso y pasa
ah, pero wait
espera
tienes que validar dos puntos
de certificación, solo lo pasas, como es mi caso, INCT no tiene ambiente de certificación
unto el conforme del OPS indicando el OK para que no se aplique pasos en certificación
ah, tambien es de INCT
si, mandalo no más a aprobación negocio
aprobación de negocio"

El Formato FFW lo valida el equipo de TELECOM y Cybersoc lo ejecuta
=================================================
url
https://w3.ibm.com/ocean/w3publisher/kyndryl-academy/migration-guide

@channel, buenos dias, les reenvio información de Learning, por si no vieron la publicación 
en el cannel de kyndryl_learning_and_knowledge_ssa:
Maria Del Carmen Gonzales Mayuri [9:59 AM]
@channel
:yayspin:¿Tienes alguna certificación externa de AWS :aws:, Azure :azure:, Oracle :oracle2:, 
Google :google: , Red Hat, VMware o Cisco?
:pushpin:¡Recuerda registrarte en los portales de estos partners como :kyndryl-png:! 
Ingresando a: Kyndryl Migration Guidelines:yayspin:¿Por qué es importante que realices 
esta acción?
Si tu certificación la obtuviste con un :email: distinto al de :kyndryl-png: es indispensable que 
la registres como :kyndryl-png: para sostener nuestro ecosistema estratégico de partners y 
para que tengas accesos a capacitaciones disponibles para nosotros.:pushpin:¡Recuerda 
también registrar tus certificaciones en My Certifications nuevo link! 
:use-thread:!:yayspin:¿Por qué es importante que realices esta acción?
Porque le das visibilidad a tu desarrollo de carrera, siendo esto vital para la construcción de 
nuestro ecosistema de partners y enablements de nuevos negocios.

------------------
beyondinsight beyondtrust
/opt/Citrix/ICAClient/wfica 
/tmp/mozilla_dex0/RERDMTkxMi5SZW1vdGUgRGVza3RvcA--.ica

Si un ticket tiene lo siguiente en la mesa INCT;
Instrucciones para certificación, Intrucciones para produccion e Instrucciones para 
reversiones entonces NO REQUIERE CONFORME DEL OPS.
--------------------------------------
para tener mas tiempo por ssh
pegar-el-certificado-aqui -o ServerAliveInterval=240

-------------------------------------------------------
Curso; Seguridad de la Información para Proveedores
link; https://www.campusbcp.com/login/index.php
------------------------------------------------------

user; admin
pass; 3e3edGF8ghFRD
----------------------------------
cuenta: jenrry.soto@kyndryl.com
password antiguo: 80grados80@#
new pass: 80grados@@##1480 <--tambien sirve para el BOX y Kyndryl Slack
new pass 2: 90grados@@##1490 <--nueva pasword 1 de febrero del 2022
-------------------------------------

Fab1@#Soto
---------------------------
jenrry.soto@kyndryl.com
90grados@@##14100 <----actaulizado el 15 de Febrero del 2022
------------------------------------------------------------
conectarse a kubectl
az aks get-credentials --resource-group nombre_resource_group --name nombre_aks 
--subscription "nombre_suscripcion" --admin

[11:17] Carlos Jesus Mestanza Jacobo - IBM
kubectl get pods -n nombre_para listar

[11:21] Carlos Jesus Mestanza Jacobo - IBM
watch -n 5 'nombre_para listar'

[11:21] Carlos Jesus Mestanza Jacobo - IBM
kubectl delete pod -n nombre nombre_pod

[11:21] Carlos Jesus Mestanza Jacobo - IBM
az aks get-credentials --resource-group nombre_resource_group --name nombre_aks 
--subscription "nombre_suscripcion" --admin

-------------------
https://citrix.bcp.com.pe/vpn/logout.html
-------------------------------------------
OK PP: Alcanzar sus sueños (Gestión del Tiempo)
OK PP: Eficiencia y Alto Rendimiento
OK PM: No manejo del tiempo; asertividad
OK Comunicación Avanzada: Escucha Activa, Empatía y Asertividad
OK Growth mindset : The complete guide
OK Escuela de Inteligencia Emocional
OK pero no esta en la cabecera; The Climb: 6 Steps to a Powerful Personal Brand 6 pasos 
para una marca personal poderosa
OK pero no esta en la cabecera; Smart Tips: Communication
OK pero no esta en la cabecera; Speak Like a Pro: Public Speaking for Professionals

https://citrix.bcp.com.pe/vpn/logout.html
--------------------------------------------
laptop; P09MT23335LPT10
user; T11238
new pass; 80grados60@# <--new pass updated 28/feb/2022
new pass; 80grados70@# <--last update 1-april-2022 tube que llamar a helpdesk

90grados@@##14100
jenrry.soto@kyndryl.com

old password; 90grados@@##1490 <--antiguo password

cuenta; jenrry.soto@kyndryl.com

new password; 90grados@@##1580 <--actualizado el 19-abril-2022 antes: 
90grados@@##14100

Actualizado el 7-agosto-2022 17horas con 30minutos, nuevo pasword: 
90grados@@##14200
======CAMBIO DE PASSWORD CADUCO=====
para AZURE y PAM
user; AT11238
password; Credi$2024

====entrar por citrix===
user; T11238

https://citrix.bcp.com.pe/vpn/logout.html
172.29.244.215
216.244.165.254
-----------
me cambiaron clave de red por correo; Pk4¡F.mi
user; T11238

100grados88## <<--NUEVA CONTRASEÑA ACTUALIZADO EL 24 DE JUNIO DE 2022 A 
LA 20:23HORAS
--------------
citrix.lima.bcp.com.pe/logon/Logon/Point/index.html
----recuparar passw para entrar al citrix---
https://passwordreset.microsoftonline.com
jenrrysoto@bcp.com.pe
me enviara un correo a mi gmail personal dextre1480@gmail.com
envia codigo a mi celular
ahora escribir nueva conttraseña
100grados89## <--pass actuliazado el 25-julio-2024 a las 12:48pm
---------------------------
https://www.citrix.com/welcome/create-account/create-account-form.html
user; jdextre-citrix
pass; N2ssY_F!P9u4BNY

----correo carlos gmail----
correo; dextredextre0@gmail.com
password; 1234csd1234

----bmc remedy-----
remedy9mdpro.lima.bcp.com.pe:8443

--https://login.microsoftonline.com/----KYNDRYL
old password; 90grados@@##1580
new password changed on 12 july 2022, at 09:52 ; 90grados@@##14100
user; jenrry.soto@kyndryl.com

---red hat practicas---
https://www.redhat.com/en/technologies/linux-platforms/enterprise-linux/try-it/success-server

user; jenrry1480
password; 80grados80@@

---microverse----
url; https://apply.microverse.org/
pass; ?U3/Cbcfibd3UC&
first name; Jenrry
last name; Dextre
email; dextre1480@gmail.com

------------------------------------------
este es mi puesto en la empresa
AGILE OPERATIONS ENGINEER (AGILEOPS)

------------------------------------------
CONOCIMIENTOS Y/O EXPERIENCIA


· Técnicos o Universitario de Ing. de Computación y Sistemas, Ing. De Software, Ing. 
Informática y/o similar.

· Al menos más de 4 años de experiencia en el campo de la cultura DevOps.

· Capacidad para trabajar con Amazon Web Services, Azure o GCP.

· Certificado y conocimiento en Kubernetes (obligatorio).

· Experiencia en Contenedores (K8S - EKS) y Docker.

· Experiencia en motores SQL y NoSQL (MySQL, PostgreSQL, DynamoDB).

· Experiencia para codificar y construir scripts (Bash, Python, Terraform, Ansible)

· Experiencia en Linux (Debian/CentOS/Amazon Linux).

· Experiencia en conceptos de canalizaciones de CI/CD (GitlabCI, Jenkins)

· Experiencia en proyectos de clientes.

· Cualquier otra certificación técnica es un plus.

· Nivel de inglés C1 (Comprensión/Habla/Escritura).

---------------------------
laptop y portal web citrix;
P09MT23335LPT10
pass:
100grados87##
---------------------------
THE LINUX FUNDATION
pass; jenrr1480

Buenos días porfavor revisar la laptop; P09MT23335LPT10 que se encuentra en el primer 
piso de la sede de chorrillos en el area de capacitación, parece que esta apagado porfavor 
reinciarlo.
----------------
cuenta; jenrry.soto@kyndryl.com

Actualizado el 7-agosto-2022 17horas con 30minutos, nuevo pasword: 
90grados@@##14200

--sunat clave sol--
user: 09990600
pass: 100Grados
ruc: 10099906001

--KYNDRYL---
My kyndryl emial ID: Jenrry.Soto.Dextre@kyndryl.com
temporary password: Ky5&^4:77{b!6{_] cambiado 100grados81$$Soto

kyndryl w3id credentials
username: jenrry.soto.dextre@kyndryl.com
Temporary password: d5CZ}3DFCSto|_Xg 100grados71$$SoTo

Trabsition w3id(@ocean.ibm.com): Jenrry.Soto.Dextre@ocean.ibm.com
initial password: qpu2rk8b3jiymorz 100grados61$$Soto
-------------------------------------------------------------------
--https://login.microsoftonline.com/----KYNDRYL
old password; 90grados@@##1580
new password changed on 12 july 2022, at 09:52 ; 90grados@@##14100
user; jenrry.soto@kyndryl.com

—----------------------------------------------
KYNDRYL
KYNDRYL
ADPPE
001681815

—---------certificaciones-------------------------------------------
https://mycertifications.v6fusion.com/
user: jenrry.soto.dextre@kyndryl.com
pass: 100grados87##1415

-------------------


